【Apple】支那黑客宣佈破解到Security Enclave，請用緊A11代或之前裝置嘅人即刻換

Source:

A11代裝置：iPhone X, 8, 8 Plus
A10：iPhone 7, 7 Plus, iPad 2018 6th gen, iPad 2019 7th gen, iPod touch 2019 7th gen
A9：iPhone 6S, 6S Plus, SE 1st gen, iPad 5th gen
A8：iPhone 6, 6 Plus, Apple TV 2015 4th gen, HomePod, iPad mini 4, iPod touch 2015 6th gen

A12-13代嘅因爲仲未可以用Checkm8入所以而家「仲未破解到」（佢話）

Security Enclave Processor基本上係儲存指模/FaceID/密碼嘅chip，亦都係限制「試密碼」唔可以極速係咁試嘅chip。

================

註：支那黑客team Pangu亦都係開發Checkm8嘅人，而香港警甴買嘅以色列Cellebrite其實就係包裝好支那Pangu/axi0mX發現嘅Checkm8，用嚟做入侵iPhone嘅方法。

Cellebrite用嘅Checkm8嘅詳細資料：

認真po推！

要X打後

自己hack自己再叫你比錢換機 高招

遲早真係要抬住成部Coreboot咗嘅手提電腦做保密通訊

要食月餅了

用返Nokia 3310

理論上Security Enclave呢啲chip係蘋果自己喺美國設計嘅
支那人係搵到設計嘅漏洞咁解

真係用Nokia算

Pangu係盤古？

好彩係XS Max

死守考古學家 (即係窮人)要換機了

通訊兵

GSM/EDGE/ CDMA/LTE就咁打電話或者send SMS係直接可以叫電訊商截聽㗎...
SMS直情係可以中途篡改...

記唔記得雨傘嘅時候有時會有狗車駛過，啲電話訊號會成場人一齊跌落2G？嗰個應該係警甴玩緊downgrade attack + IMSI catcher，可以截到哂全部電話通訊。

2021年嘅香港，可能去發夢都要抬成部衛星電話
好貴呀大佬

但係其實你XS Max嘅Security Enclave都係同一粒
佢只不過係仲未可以連埋Checkm8一齊用咁入
XS Max嘅Security Enclave理論上已經破解咗。

窮撚無錢換

佢哋自己改名，yup

舊機要換勒

一係換有Titan chip嘅Pixel
但係都係貴嘢

唔洗抬，好細部

衛星電話
價錢呀

要買iPhone 12了

Pishhh

陰謀論撚

SMS 唔安全嘅程度
同 email 差唔多甚至更唔安全，因為SMS 經過嘅server少過email好多
好易喺gateway度截同改

要安全咁咪撚用iphone仲好
代代都比人爆 又要曬錢換

X/XR或以下 一早就破解到
Android機更加唔駛講

其實都只係時間問題
宜家解鎖唔到啫 過多一年半載實得

唔好用囉
用大哥大

iphone 11一樣crack到

有撚錢咩
用AN機算

巴打做chip design ?

No la
做廢青也

如果呢個係俄仔或者烏克蘭仔hacker叫人小心我都明
但支那人居然同人講自己hack到然後勸世？
個感覺就好似一個北韓軍人入侵到美國核彈啟動按鈕然後同全世界講小心美國咁款
童話故事？

換機 apple又升

SE撚又贏

...我睇唔明你講乜，可唔可以rephrase一下？

titan chip 既pixel 好似都係可以brute force crack
定係直接extract telegram 個db 再拆

利申用緊pixel 4 xl 但之前好似睇過相關report話pixel 未係最安全

樓上以為自己革命狂熱分子比人截到就一定入硬坐幾廿碌咁？？？

推願榮光歸香港

我都咁諗。。

難得有認真討論 留名先

你唔覺得支那人叫人換機好有賊喊捉賊feel咩
可能係我太陰謀論

謝巴打解讀

佢唔係叫人換機
佢係公佈佢發現咗漏洞
叫Apple如果想知道詳情請畀錢（知道有咩問題，先可以fix到）
如果唔係佢會將漏洞詳情賣俾其他人（例如之前賣俾Cellebrite嘅Checkm8）

好似外資一向都會有"獎勵"比一D 發現/REPORT BUG既人? 香港就會拉左發現BUG既人, 環聯就是成功例子.

會有bug bounty，但係有時好少
所以greyhat嘅黑客其實都係價高者得，你公司出得唔夠，佢咪賣俾其他人囉

啱呀 留名睇黑警用

幫巴打推

點解你會覺得淨係「革命狂熱分子」先會唔想俾支那人無視你個密碼直入部電話嘅

有咁勁嘅話 去咗打阿爾蓋達啦你會唔會高估咗佢地少少呢？如果係咁勁 我同你 同所有連登巴絲收咗皮啦
屌你幾廿萬人一齊用 緊係即刻落2G啦

用an 好過啦

IMSI catcher呢啲嘢買返嚟用㗎咋，你估警甴自己砌一部咩
而且已經係好舊嘅技術，00年年頭已經商業貨品咁賣

國安做嘢使同你交代？

HACKER 叫你換機唔好比佢HACK?

買iphone se啦，平靚正

唔係
係我勸大家換
佢只不過係宣布識得hack

如果仲用緊A11或以下係咪要改複雜password，等佢有生之年試唔哂

國防部電腦都有機會比人HACK 架啦時間同金錢問題

Samsung knox呢?

推

其實呢team hacker喺iOS界都幾猛料
冇記錯過往咁多代嘅iOS嘅Jailbreak
都係盤古呢team整出嚟
佢地話搵到loophole
應該都唔係講笑

android 又贏

我見識少第一次見
衛星電話點計錢？

點會無 今年emt車都show埋畀你睇
關於阿爾蓋達 你要睇返點捉拉登
成個組織都唔點用太多科技通訊去做保密

其實係咪防不勝防
出幾多新機改到密碼幾強都爆到

Security Enclave Processor都破解左，者係舊iPhone嘅full disk encryption已經冇用？
開機密碼set到幾長都冇用？

換iPhone se啦，玩緊A13

ANDROID?

室內用到衛星電話咩

那有錢…

平平地，買部SE玩下

push

係咪另類賣廣告叫人換機

有咩民用電話絕對安全?

無，就算軍用都唔夠膽講絕對啦

整爛個插線位 + 無線叉電

仲換iPhone？

pixel3 好伏